米蘭告急！義大利豁免醫師資格考試 1萬醫科畢業生直接上陣

「國難當頭，所有人都得上陣！」義大利的疫情爆發仍在不斷增溫，截至18日清晨為止，全義感染人數已破3萬1,506例，死亡病例則高達2,503死，是疫情總量僅次於中國、全球「目前」最嚴重的重症疫區。由於義大利的疫情爆發，迄今將近一個月，全國上下不僅醫療能量幾近耗竭、前線的醫護人員耗損程度也因物資不足而瀕臨崩潰。因此義大利政府17日緊急頒布了動員政策，宣布將豁免半年後的「醫師國考」，讓全國1萬名應屆畢業的醫學系學生「直接取得醫生資格」。儘管部分意見質疑這些年輕的「新科醫生」都還沒經過分科訓練，臨床經驗也都不足；但義大利政府卻強調「當前防疫已是戰時動員」，政府只希望這批動員新醫師能填補基層的家醫與照護能量，好取代前輩的崗位，「讓其他資深醫師集中上戰場。」

義大利的疫情狀態，當前仍高度集中在義北的倫巴底大區，該區已知累積1萬6,620人感染（全國52%），其中1,640人死亡（全國66%）。疫情的發展趨勢，目前正從村郊地區轉進首府大城——米蘭——根據《路透社》的計算，倫巴底大區當前的病例擴散率，是每天通報新增11%；但在米蘭城，新增率卻衝上了17%，並有不斷加速之勢。

「倫巴底快要全境崩潰啦！」米蘭出身的義大利極右派「聯盟黨」領袖薩爾維尼（Matteo Salvini），就透過社群網路不斷告急：「所有的重症病床、呼吸器設備都已經用滿，前線疫區極端需要支援兵力。」

倫巴底前線的衛生官員向《路透社》表示，從疫情爆發至今，倫巴底大區已出現了1,135名重症患者，但包括米蘭在內的全區重症病床卻只有800張；除此之外，由於FFP3口罩、防護衣與其他醫用防護裝備「全歐斷貨」，被迫曝露在高度感染風險下的第一線醫生，也因此大批病倒、嚴重折損救疫的保貴人力。

有鑑於全境疫情擴散的趨勢望不見盡頭，日增病例的速率又不斷提高、蔓延，義大利中央政府也不得不緊急應變，並透過內閣大學部長曼佛雷迪（Gaetano Manfredi）於17日下午對外宣布「醫科生總動員」。

「2020年義大利醫師國考取消，全國1萬多名應屆畢業的醫學院學生，不須考試審核就將自動取得醫師資格，但必須配合中央命令的調度，馬上投入防疫陣線！」在緊急說明中，曼佛雷迪如此表示。

在承平狀態中，義大利的醫學院是採6年制，醫科生在校的最後一年，必須參加「醫師國考」的全國性筆試——這一方面是「醫生」職業身分的資格考，也是義大利醫學院的畢業條件——但與台灣類似的是，這些考完國考的新科醫生，在畢業後還得經歷多年的見習、不分科住院與住院專訓，因此在實務上，離獨當一面的懸壺濟世，仍有相當長的一段訓練時間。

曼佛迪的政策宣布後，在第一時間並沒有公布配套細節，但絕大多數的本地輿論都相對樂觀地認為「前線醫療終於盼到了生力軍」；不過仍有部分媒體與醫療意見認為，義大利政府豁免國考、就要讓這批菜鳥畢業生趕上前線？在物資缺乏，經驗醫事人力高度耗損的當下，「趕鴨子上架的政策，難道是要讓這整整一代的年輕醫生，全都成為砲灰嗎？」

但曼佛雷迪表示，除了1萬名應屆醫科生外，同樣可能被列入國考豁免的還有護理師，他們並不會「直接被送到急診室或倫巴底的重症前線」，而是要分配到其他次級疫區、鄉村診所、長照中心...等非重症感染地，「取代原本的駐點醫生，好讓中央政府能夠集中全國的『殘存的現職醫護』人力，大舉動員支援倫巴底地區。」

在1、2月的中國疫情大爆炸中，也出現了類似的全國性醫生動員與人力配給；而在目前的歐洲，除了義大利之外，德國政府也開始統整全國的「醫療預備軍」，研擬編組應屆畢業生或者是退休的醫護人員，以應變最糟情況的發生。

義大利衛生部向《共和國報》表示，義大利的疫情仍在高速成長、日增病例也正快速逼近每日4,000人。截至17日為止，防疫專家們還無法估計，義大利離「感染高峰」究竟還有多遠？但在遲遲望不見義大利疫情「控制轉折點」的當下，「預計這個星期，義大利病例就可能突破5萬人大關。」

奶得共多終遇毒

面對戰爭或者災難 意大利永遠都唔會令人失望

十萬人救理大 手足要人定要 Gear

「當前防疫已是戰時動員」

意大利嘅戰績...

condom一萬個

意大利入醫科唔難wo

奶共奶出火水喇

This is your final exam

連口罩都唔帶番個真係送死，日日都見有人係Twitter up片係到吹水，唱吓歌咁都唔帶罩

好羨慕

Cambridge都已經決定cancel final MBBS exam
醫科生直上戰場去幫NHS拖

只要死唔去就當pass

歐洲做醫生唔好搵

送死

一般月入幾多? 重點係醫療行業易移民

唔好亂屌
醫療體系崩潰個陣起用未畢業醫護係非常正常
唔夠quali既人手點都好過冇人手

機器 材料限制

講真, 我相信好多都係自願, 國難當前
你估全世界都係支那人咁閪咁自私架咩

屌 資格試仲易過呢個生死試啦

實戰， 掉你去森森， 有命出返黎就pass

同埋戰爭時都會咁做

死馬當活馬醫
醫療系統崩潰必須咁樣做的
意粉今次終於無做錯

全國停市十四日啦

中共果D冇讀過都得la

希望佢哋下世唔好再奶共啦

真,有哂實戰經驗仲洗撚考個資格試

NHS都唔收症

有醫生醫院都唔夠

想知意粉呢家多唔多醫護中招同死？

Final exam

連登好似有絲打喺意大利讀緊醫， 唔知佢點情況？

好撚似考hunter同鬼殺隊
生存到當pass

香港

10000個醫科生係唔係包括護士?

德國二戰後期

香港醫管局 : 我地可能秋後算帳

nhs 寧願用人命
去保住自己嘅服務水平

香港醫生傾嘢咪又係講返廣東話

咁不嬲NHS都唔夠醫生
糧又閪 時數又閪 環境又閪
搵鬼做

但曼佛雷迪表示，除了1萬名應屆醫科生外，同樣可能被列入國考豁免的還有護理師，他們並不會「直接被送到急診室或倫巴底的重症前線」，而是要分配到其他次級疫區、鄉村診所、長照中心...等非重症感染地

護理師=nurse

口罩搵失業人士整都得啦

好有電影感

係 通常去到末期就會咁
但搵得佢地都知冇撚用

有命就pass

點解篇文章咁有中共特色

要鬚唔要命？

吊車尾同學有福了

聯合報係台灣藍媒

送頭

有時見到cc台d今天的我打倒昨日的我真係好好笑
唯有繼續當唔係同一班人

推新兵送死

巨人feel 為國家獻上你的心臟

唔夠醫療用品⋯⋯一陣又害死醫護

意大利醫學水平好似都幾勁

過左疫情係咪要佢地考返先？

歐洲人仲要移民做咩

意粉唔病死都俾學神醫死

on9

仲可以笑大陸人自私而唔面紅嗰下先好野

遲d 有小小識醫
都會比人拉去幫手
護士變醫生

依家只算初期感染

醫科生：「畀我考final🙏🏻 我覺得自己可能唔適合做醫生😅」

一係final
一係final

支那派醫生過去幫手跟住義大利又要多謝支那，又贏。

打杖都係咁架啦
唔識都要上

醫護：人口比例 係歐洲各國算數一數二

係，但佢地由開始屌人戴口罩已經預佐會崩潰

疫情完左係咪要重考先

香港太多 好聽啲叫聰明仔 難聽啲叫自私

如果因為政治凌駕於民生 個政府要用你條命黎祭旗 你都未必肯啦(冇話過你唔肯)

咁相反意大利人生活好似咁安穩 佢地邊會理政治 全部都已經溫水煮蛙煮到熟曬老曬啦

明明大陸都有醫護送頭去武漢
佢又會話中共迫

自護無可用之兵

都唔差啦，只不過冇香港咁高人工

咁真係中共迫

義大利極右派「聯盟黨」領袖薩爾維尼

個名

biorobot gogogo

正到

義大利個國家真係屬於國民
中国就係共產黨嘅私產
邊有得比

真係世界級

成班傻屄5毛上水用香港同意大利比

人地意大利醫返自己意大利人,香港人要醫支那人

屌 聽到都覺得心酸

it‘s year 2000, you may start now

支那幾時會去幫一戴一露嘅盟友？

意粉愈黎愈土共

係咪睇得太多進擊的巨人

算啦歐洲佬連China Virus 都話racist
快撚啲死

諗諗下唔關事

依家做醫生係去送死

唔死就past

唔死當合格

你收皮啦
而家本地感染嗰班,香港人定大陸人呀?
留學番黎嗰班,香港定大陸人呀?
反對18區診所D診所,醫香港定大陸人呀?
查家居檢疫嗰D人,問香港定大陸人呀?

香港人唔好再用乜7例
係用幾多宗

【肺炎預報】

記得之前有個post巴打喺意大利讀緊medic

好快會請埋炒散
「急聘！現金出糧！有相關經驗優先！」

唔病就 First Hon

如果你同其他職業差唔多人工 你日日都要接觸屎尿膿血 就差好遠

睇Good Doctor啲醫生成日陪病人傾偈又盛

感覺美國醫生得閒過香港醫生好多

冇得比
香港係政府有心想香港人死
如果香港政府有做夠野但都出事 大家都會願意出黎
義大利最多屌佢地ON9 但人地政府唔係有心想整死自己國民

無國界醫生呢？

今次害死歐洲

自私就自私啦，邊到聰明
假如香港疫情爆到意大利咁，又有幾多醫護會肯自願上前線？
人地做醫護係真心想救人
香港人就當打份工，淨係識講錢同避重就輕
當年SARS時期既人性已經不復存在

新聞都唔一定可信喇
仲要美劇

鬚仲勁過口罩BFE PFE VFE 99.9%

義大利離「感染高峰」按趨勢暫時係 2020-4-10（24日後）
【肺炎預報】

SPQR

諗起文革啲學生做醫生

好似係咪之前有個絲打喺意大利讀醫

香港醫護幾時自私過？

用生命作賭注

望月之龍絲打呢？

人地美國醫生係醫心醫身醫生

人地醫生醫病仲要關心埋病人既心理,唔係好似香港醫生2句打發人走

醫好病人心同身先係真正既醫生

你睇妙手仁心啲香港醫生咪仲得閒
晚晚溝女溝到生愛滋

如果係咁 我都想香港爆到七彩 然後natural selection曬啲信政府嘅人先 咁想問翻政府唔封關係咪自私嘅表現呀？ (純問 唔想引戰)

等睇病人投訴醫院飯太難食逃走

你入過香港醫院內科就知
仲有信念既都係英雄來
同埋當打份工既話
出去做仲好搵

進擊的巨人劇情....

無罩賣
醫護要用,政府要$14.5/個 同支那買

咁反對18區診所D人自唔自私?

喂,而家都未封關喎,檢疫咋喎
爆左未?

淨係記得墨索里尼個龜頭樣

血肉長城

你覺得未爆嘅原因係因為咩先 係咪真係政府控制得好？

班新丁醫生捱得過呢次疫症就當畢業
捱唔過就直接從人世畢業啦

我唔駛答你因為乜吖
政府封關未?
爆左未?
就係咁簡單

無死，無醫死人，好難唔pass

歐洲普遍都無人戴口罩
多多醫生都無用
醫生都無戴

past
定係
死就PAST
唔死就PASS

仲記得佢個經歷好勵志
絲打千祈唔好有事

依家唔係臨時搵final year醫科生幫手 而係免咗佢地嘅法定實習期同統一考試要求就俾個牌佢地永久執業啊

Push

唔戴口罩 你十萬個醫生都冇撚用啦

之前好人開post話係意大利讀醫

政府唔封關係自私，所以root cause係咁就大條道理唔救？
咁歐洲大把人當係flu，唔戴mask又唔做social distancing都可以唔救啦係咪？

得啦 我話俾你聽 係因為民間有做好防疫措施 個個都戴曬口罩 同埋真係係疫情一開始個個都唔出街 盡量避免社交接觸

如果香港人好似意大利人唔戴口罩咁攬頭攬頸 你覺得會點？

完

btw你啲口吻真係好奇怪 不過無所謂啦萍水相逢姐

意大利: 新手醫生月領1500歐咋
不過英國承認意大利牌

有聲

連登有位絲打向意大利醫科讀緊

台灣都係咁

SARS嗰時冇人知發生咩事
大家做咗識做嘅嘢都係爆
咁叫做唔好彩
上到病房中招冇得怨
當年啲高層係會去返病房度幫拖

今年呢？
個政府乜柒都唔做
然後叫醫護做足200%
但又連gear都唔夠
點做？
你自己又肯唔肯上前線？

香港呢場係人禍 唔係天災
先將醫護綁手綁腳
然後話人唔上前線係自私
死咗又話你做唔足自己攞嚟

屌
玩撚哂啦

當打份工貪份糧嘅話
冇人會留喺香港嘅公立醫院架
HA閪撚到咁撚樣

你話之佢難唔難
總之有工開就是

唔好睇咁多劇
年中總有傻仔睇完就當真去讀醫
結果出到嚟

收檔PLEASE
封關未?
政府有冇叫人做檢疫?
政府有冇想當市民隔開同懷疑中招人士既距離?邊個屋苑俾人燒左?
政府有冇想搞十八區診所將可疑人士集中處理?邊個搞遊行反對仲掟汽油彈?
如果民間防疫係實食冇痴牙既,點解仲一路都有人中招?咁係邊個處理,你地?

嘩，直接死亡多啲

當年讀書嗰時，有個fd夜晚去睇醫生，朝早先翻到嚟

有原材料咩

意大利個價係新手1500歐

我朋友讀緊

而家去香港公立急症睇啦
等半個鐘左右就有得睇
急症室終於得返急症

自我隔離中

15000蚊好低...

good luck with that pasta and pizza!

一開始係超低薪
你有經驗之後就6000歐

認真，無香港咁好賺

香港做醫生算係全世界最好賺(以投入＆產出計)

所以咪一實習完就apply連鎖醫療集團普通科搵easy money，有幾多真係會apply公院內科？

1500變6000呢度要歷時幾耐

閒既有
平時向歐洲做醫的確幾閒
亞洲偏chur

咁都係嘅 黃醫護唔想因為呢個濕鳩政權而白白送死姐

兵役制度

咁都有得屌醫生，唔係佢哋邊度得嚟封關？？！

美國嘅話唔會閒得去邊
除非真係country嗰啲

其實香港都睇一間間都咩department
有啲係鬆少少

佢現在好好，自我隔離緊

香港立左國既話， 我唔係醫護我都自願幫手ar

6年以上

搞到咁仲係叫民眾唔帶口罩同大量群體社交 個腦裝乜

以我向美國睇醫生既經驗
一個症睇20至45分鐘
我向紐約睇，佢睇左我30分鐘

但個別地方就真係chur

記得有個絲打 30歲去意大利讀醫

這些機會

香港嘅話去私家醫院就有
公立就算鳩數啦

香港睇私家都係chur
一個人幾分鐘了事
永遠搵唔返歐美個種

佢好好

試過shadow私院醫生
真係可以傾足三四個字
但要係大間多鬼佬去嗰啲
聖德勒薩嗰啲就算鳩數啦

真係痴撚線
醫學生幫人報個習都收幾舊水
ib仲收成千蚊
唔收錢聽電話

屌

咁之前既公院逃亡/出走潮係發生喺平行時空？
根本走到既都唔會想留

成件事根本係鬥自私，政府班高官為自己利益，醫護又為自己利益，有邊個真心肯為病人？

啱啊 打仗唔夠男人 捉埋女人過去

1500歐係13000蚊都無

多鬼佬去，所以鬼佬style先咁樣?
私家診所，私院一鳩樣

大家都為自己利益刮到盡
算啦
香港無救

係，你無聽錯
你向東歐做醫生仲慘
波蘭，匈牙利個d
新手月領400歐咋
勁多人出走西歐英國美國做醫生

全球大流行都擋得住，有咩擋唔住

疫情完咗都死唔去
應該有大量經驗，勁過長時間實習

又一碌鳩打沉一船人，個個都一定想走？

呢個垃圾政權係聽支那/CHO支笛先封關

local醫生已經淪為政治工具

服務水平？NHS只要隻藥一年貴過三萬鎊（每位病人）就唔會入

CLS

pass or die

呢個時勢仲考乜鬼試
推佢地出黎做係合理既
最柒都係一早唔封關當無事

全部唔醫
咪唔會講得服務水平
唔使臘税人錢用藥囉

英國好似係3500英鎊

西方人唔帶口罩有幾個原因:
1) 覺得帶口罩係儒夫的表現
2) 有重病的人才會帶口罩

Link?

即係提早考資格試，筆試變實戰~
今次真係一試定生死

你地個政府會唔會背後開槍呀臭閪蚑那賤蛆

你地臭閪蚑那賤蛆幾時面紅過

明明武漢爆到冚仲開門放賊

話封臭閪蚑那關唔可行果隻淋病係邊度既賤蛆

係醫護背後開槍學人講人性？

咁澳門封關果時，邊條賤蛆仲大開中門

無link,我同佢私聊講的

你睇清楚澳門左咩關先啦 柒頭

病人死咗咪冇病人

直接落場醫瘟疫仲難過考試啦

呢招學支那
支那都係咁派醫科學生上前線

大陸D醫學生一日停左實習晌屋企啦

可能到時歐洲難民多過本地人,清教徒畀人迫害而去北美呢

我有日病左10點幾去睇
佢話今日d籌派晒，你聽日朝早8點再黎試下

戰時學位。同二次大戰HKU既嘅安排一樣

都無藥醫, 多醫生有咩用?

下世醒啲，唔好再奶共了

自護已無兵可用

吳止無醫生，護士同埋化驗師都唔夠

如果化驗容量唔係到咗頂，佢又點會每日都只增加3000幾，唔上唔落咁。。

依照你套logic
老細撚鳩我，搞到我唔撚妥老細
依家我就要搞鳩個server，等成條team既同事做唔到野，到時睇下邊個跪囉
大家咪撚怪我，係老細撚鳩我在先
佢冇人性，我都唔需要講人性

臭閪蚑那係撚鳩全香港人呀臭閪蚑那賤蛆

見到我車尾燈就當你合格

之前有個係意大利讀醫既絲打，唔知佢有冇上陣，定返左美國或香港呢

應該同大陸做醫生一樣咁易

意大利醫療已經崩潰
死得最多唔係中肺炎既人
係有普通病但係無人醫 等死既病人

紅場閲兵

邊條臭閪話封關係岐視

咁佢有冇封呀?
就係咁簡單啦

其實意大利人表現好撚堅,又快又有秩序,

維持一貫唔使做嘅態度

多謝關心，頭先有其他巴打提醒我上嚟同大家報個平安
暫時來講我冇事，學校而家只容許應屆畢業生去前線幫手，我同啲同學目前可以做嘅事就係乖乖留係屋企唔好出街。不過我哋都開始左一個籌款活動，幫學校買物資。

我不停同個教授話以後應該要學下香港咁樣全民預早抗疫，順便同佢洗腦好多香港近來發生嘅事

教授話佢都經歷過意大利法西斯主義，完全明白咩事
仲話希望香港的年輕人可以堅持落去，祝大家好運

加油啊香港人

邊有咁易，歐洲啲執業試都好难
如果你諗住去美國英國，你都係要好努力咁讀㗎啦
大陸嗰啲行後門嘅點同呢
再講佢哋英文渣到爆

港人思維: 畢業後薪水低就代表好易讀

起碼幫頭幫尾, 幫手輪下shift
其他資深d 既就執下手尾, 望下有乜執漏已經夠
岩岩入行都係執行者多
之後先會做落order 既指導者
好正常

輪下shift 已經分擔到好多

等支共救啦

意大利人受國家感召， 送後生上戰場
二戰蘇聯咁

班準畢業生， 無經驗死得仲快
一次抽血抽痰處理得唔好就中